{
  "10": {
    "questions": [
      {
        "question": "نویسنده کتاب سیاه و سپید کیست؟",
        "answers": [
          "سید بیدل",
          "خلیل‌الله خلیلی",
          "سلطان‌محمد خسته",
          "استاد برهانی"
        ],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کلمه 'مکتب' در کدام نوع کلمات است؟",
        "answers": ["اسم", "فعل", "صفت", "ضمیر"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "واژه 'می‌روم' کدام زمان فعل را نشان می‌دهد؟",
        "answers": ["ماضی", "حال", "آینده", "امر"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "مترادف واژه 'شاد' چیست؟",
        "answers": ["غمگین", "فرحناک", "بی‌احساس", "ساکت"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در جمله 'علی کتاب می‌خواند'، کدام کلمه فعل است؟",
        "answers": ["علی", "کتاب", "می‌خواند", "در"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "ضد واژه 'روشن' چیست؟",
        "answers": ["نور", "سیاه", "خاموش", "تاریک"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "فعل 'بود' در کدام زمان است؟",
        "answers": ["حال", "ماضی", "آینده", "امر"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "شعر 'بهار آمد' از کیست؟",
        "answers": ["علامه سلجوقی", "استاد خلیلی", "خلیل‌الله خلیلی", "سعدی"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کلمه 'ما' کدام نوع ضمیر است؟",
        "answers": ["ضمیر اشاره", "ضمیر ملکی", "ضمیر شخصی", "ضمیر پرسشی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "ترکیب 'دریای پرخروش' چه نوع ترکیب است؟",
        "answers": ["اضافی", "وصفی", "نسبی", "کنایی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کلمه 'می‌نویسد' در کدام زمان است؟",
        "answers": ["حال", "ماضی", "آینده", "امر"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "شاعر شعر 'عشق وطن' کیست؟",
        "answers": ["علامه سلجوقی", "مولوی", "سعدی", "سنایی"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "تعداد حروف الفبای دری چند است؟",
        "answers": ["28", "30", "31", "32"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام یک اسم جمع است؟",
        "answers": ["کتاب", "مرد", "شاگردان", "خانه"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کلمه 'خوب‌تر' چه نوع صفت است؟",
        "answers": ["برتر", "عالی", "تفضیلی", "نسبی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "مخترع حروف چاپی کی بود؟",
        "answers": ["ادیسون", "گوته", "گالیله", "گوتنبرگ"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "متضاد واژه 'سخت' چیست؟",
        "answers": ["محکم", "آسان", "شکننده", "زبر"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "جمله 'او می‌خندد' از چه اجزایی تشکیل شده؟",
        "answers": ["فاعل + فعل", "مفعول + فعل", "صفت + موصوف", "قید + فعل"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در جمله 'علی کتاب را خواند' کدام کلمه مفعول است؟",
        "answers": ["علی", "را", "کتاب", "خواند"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کلمه 'آزادی' چه نوع اسم است؟",
        "answers": ["ملموس", "غیرملموس", "عام", "خاص"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  },
  "11": {
    "questions": [
      {
        "question": "واژه 'ادب' در جمله 'ادب مرد به ز دولت اوست' چه نقشی دارد؟",
        "answers": ["فاعل", "مفعول", "مضاف‌الیه", "قید"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام گزینه جمله معترضه است؟",
        "answers": [
          "او، چنان‌که گفتم، دانشمند بزرگی است.",
          "او دیروز آمد.",
          "آن مرد استاد ماست.",
          "من به خانه رفتم."
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "مترادف کلمه 'راستگو' چیست؟",
        "answers": ["دروغگو", "صادق", "ماهر", "بدگو"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در جمله 'او کتاب را به من داد'، نقش 'به من' چیست؟",
        "answers": ["فاعل", "مفعول", "متمم", "قید"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "شاعر شعر 'ای وطن' کیست؟",
        "answers": ["علامه سلجوقی", "خلیل‌الله خلیلی", "استاد بیتاب", "مولانا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "واژه 'خانه‌ساز' چه نوع ترکیب است؟",
        "answers": ["اضافی", "وصفی", "ترکیبی", "مرکب"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام یکی اسم مصدر است؟",
        "answers": ["رفتن", "برو", "می‌رود", "رفت"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در کدام جمله از تشبیه استفاده شده است؟",
        "answers": [
          "او مانند گل زیباست.",
          "او به خانه رفت.",
          "من کتاب را خواندم.",
          "هوا گرم است."
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "شعر 'جان پدر کجاستی' از کیست؟",
        "answers": ["مولوی", "سعدی", "فردوسی", "خیام"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "واژه 'ماهر' کدام نوع صفت است؟",
        "answers": ["تفضیلی", "عالی", "نسبی", "ذاتی"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "متضاد واژه 'شجاع' چیست؟",
        "answers": ["دلیر", "بی‌باور", "ترسو", "زشت"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در جمله 'معلم وارد صنف شد' کدام واژه فعل است؟",
        "answers": ["معلم", "وارد", "صنف", "شد"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "شاعر 'نهال آرزو' کیست؟",
        "answers": [
          "سلطان‌محمد خسته",
          "خلیل‌الله خلیلی",
          "سید بیدل",
          "علامه سلجوقی"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام جمله مجهول است؟",
        "answers": [
          "کتاب را خواندم.",
          "خانه ساخته شد.",
          "او نامه می‌نویسد.",
          "من کار می‌کنم."
        ],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در جمله 'سعید به کتابخانه رفت' کدام واژه قید مکان است؟",
        "answers": ["سعید", "کتابخانه", "رفت", "به"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "جمع مکسر واژه 'کتاب' چیست؟",
        "answers": ["کتاب‌ها", "کتب", "کتابه", "کتابی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در جمله 'او دانا و تواناست'، کدام ترکیب آمده؟",
        "answers": ["ترکیب وصفی", "ترکیب اضافی", "ترکیب عطفی", "ترکیب حرفی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام گزینه مثال از اسم خاص است؟",
        "answers": ["کتاب", "شخص", "احمد", "مکتب"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کلمه 'بازار' در جمله 'به بازار رفتم' چه نقشی دارد؟",
        "answers": ["مفعول", "متمم", "قید", "فعل"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "تعداد حروف الفبای دری چیست؟",
        "answers": ["28", "31", "32", "30"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  },
  "12": {
    "question": [
      {
        "question": "شاعر معروف 'گل‌رخسار صفی‌اوا' اهل کدام کشور بود؟",
        "answers": ["ایران", "افغانستان", "تاجیکستان", "پاکستان"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "سبک هندی در ادبیات فارسی با کدام شاعر پیوند نزدیک دارد؟",
        "answers": ["رودکی", "سعدی", "بیدل", "فردوسی"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام واژه فعل مرکب است؟",
        "answers": ["رفت", "آمد", "برپا کرد", "نوشت"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در جمله 'شاگردان کتاب‌هایشان را باز کردند' نقش 'کتاب‌هایشان' چیست؟",
        "answers": ["مفعول", "قید", "مضاف‌الیه", "فعل"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "شعر 'به کجا چنین شتابان' از کیست؟",
        "answers": ["بیدل", "سهراب سپهری", "فروغ فرخزاد", "مولوی"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام جمله فعل مجهول دارد؟",
        "answers": [
          "او کتاب را خواند.",
          "کتاب نوشته شد.",
          "او رفت.",
          "شاگرد آمد."
        ],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "قافیه در شعر چه نقشی دارد؟",
        "answers": ["زیبایی صوتی", "بیان استعاره", "ساخت جمله", "تصویرسازی"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام گزینه ترکیب وصفی است؟",
        "answers": ["کتاب علی", "خانه‌ام", "شاگرد کوشا", "مکتب شهر"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "واژه 'پرتلاش' از چه نوع کلمه است؟",
        "answers": ["مرکب", "ساده", "مصدر", "ضمیر"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "استاد خلیل‌الله خلیلی از شاعران کدام دوره است؟",
        "answers": ["سامانی", "صفوی", "معاصر", "تیموری"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام واژه مصدر است؟",
        "answers": ["رفتن", "می‌روم", "رفته", "می‌رود"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در جمله 'شاگرد در صنف درس می‌خواند' قید مکان کدام است؟",
        "answers": ["شاگرد", "درس", "در صنف", "می‌خواند"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "شاعر شعر 'بشنو از نی' کیست؟",
        "answers": ["حافظ", "سعدی", "مولوی", "خیام"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کدام گزینه یک تشبیه است؟",
        "answers": [
          "دل چون دریا پر تلاطم است",
          "دل تنگم",
          "دل مرا برد",
          "دل بیمارم"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "مترادف واژه 'بزرگ' چیست؟",
        "answers": ["کوچک", "عظیم", "بلند", "خرد"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "تعداد حروف بی‌نقطه در الفبای فارسی چند تاست؟",
        "answers": ["10", "11", "12", "13"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "قالب غزل چند بیت دارد؟",
        "answers": ["حداقل دو", "یک بیت", "چهار بیت", "حداقل پنج بیت"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "در ترکیب 'گل زیبا' کدام کلمه موصوف است؟",
        "answers": ["زیبا", "گل", "گل زیبا", "موصوف وجود ندارد"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "شاعر نامدار غزل‌سرای قرن هشتم کیست؟",
        "answers": ["مولوی", "فردوسی", "حافظ", "بیدل"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کلمه 'نمی‌نویسم' چند بخش فعلی دارد؟",
        "answers": ["۱", "۲", "۳", "۴"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  }
}
